\begin{multicols}{2}
  Prouver que le quadrilatère $DEFG$ ci-contre a ses côté $[FG]$ et $[ED]$ parallèles.\medskip

  \faHandPointRight\quad \textit{Justifier toutes les mesures d'angles non mentionnées sur la figure
  dont vous aurez besoin.}
  \vspace*{\fill}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.6,every label/.style={font=\scriptsize}]
      \coordinate[label=below left:$E$] (E) at (0, 0);
      \coordinate[label=below right:$D$] (D) at (6, 0);
      \coordinate[label=above left:$F$] (F) at (1, 2.5);
      \coordinate[label=above right:$G$] (G) at (4, 2.5);
    \pic [draw,"\ang{124}",thick,angle radius=4mm,font=\scriptsize,angle eccentricity=1.5] {angle = E--F--G};
    \pic [fill,gray,"\ang{114}",thick,angle radius=5mm,font=\scriptsize,angle eccentricity=1.5] {angle = E--G--D};
    \pic [draw,double,double distance=1.5pt,"\ang{38}",thick,angle radius=5mm,font=\scriptsize,angle eccentricity=1.5] {angle = G--D--E};
    \draw[thick] (G) -- (E) -- (F) node[midway,font=\scriptsize,sloped] {/\!/}
     -- (G) node[midway,font=\scriptsize,sloped] {/\!/} -- (D) -- (E);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}

\begin{itemize}[label=\raisebox{0.2ex}{\textcolor{colorSec}{\tiny \faCircle}}]
  \item \color{colorSec}Le triangle $EFG$ est isocèle en $F$.\medskip
  
  Si un triangle est isocèle alors les angles à la base sont de même mesure.\medskip

  Donc $\widehat{FEG}=\widehat{FGE}$.
  \bigskip

  \item \color{colorSec}Dans le triangle $EFG$ isocèle en $F$, on a $\widehat{EFG}=\ang{116}$.\medskip
  
  Si on additionne les mesures des angles dans un triangle alors la somme vaut \ang{180}
  \begin{align*}
    \widehat{FGE} &= (\ang{180}-\ang{116})\div 2\\
    \widehat{FGE} &= \ang{64}\div 2\\
    \widehat{FGE} &= \ang{32}\\
  \end{align*}
  \bigskip

  \item \color{colorSec}Dans le triangle $EGD$ , on a $\widehat{EGD}=\ang{113}$ et $\widehat{GDE}=\ang{35}$.\medskip
  
  Si on additionne les mesures des angles dans un triangle alors la somme vaut \ang{180}
  \begin{align*}
    \widehat{GED} &= \ang{180}-(\ang{113}+\ang{35})\\
    \widehat{GED} &= \ang{180}-\ang{148}\\
    \widehat{GED} &= \ang{32}\\
  \end{align*}
  \bigskip

  \item \color{colorSec}Les angles $\widehat{FGE}$ et $\widehat{GED}$ sont alternes-internes et de même mesure \ang{32}.\medskip
  
  Si deux angles alternes-internes sont de même mesure alors les droites qui les définissent sont parallèles.\medskip

  On en déduit que $(FG)\parallel(ED)$.
\end{itemize}
\color{black}